﻿Автомобильный кузов лифтбек, своё название берёт от английского слова liftback — поднимающаяся задняя часть.

Длинна свеса задней части у кузова лифтбек равна базовой длине свеса седана, но длиннее чем у хэтчбека.

Форма задней части крыши имеет покатый силуэт или ступенчатую, напоминающую форму седана. Вне зависимости от количества внешних объёмов, а бывает, что на автомобильном рынке появляются лифтбеки с тремя объёмами, определяющим признаком лифтбека, является именно длина заднего свеса.

Крышка багажника кузова лифтбекАвтомобили с кузовом лифтбек более вместительны автомобилей с кузовом хэтчбек или седан. Благодаря этому качеству, автомобили с кузовом лифтбек становятся всё более популярны в России.

Производители автомобилей зачастую сами определяют название кузова, в зависимости от места сбыта и политики компании, так, например, в России название кузова лифтбек до сих пор практически не употреблялось. Кузов лифтбек мог быть с лёгкостью назван седаном или хэтчбеком, такие термины были более узнаваемы. Представитель автомобиля с кузовом лифтбек - Lada Granta

Так, например в 1973 году был выпущен автомобиль имевший все признаки лифтбека Иж-2125, но получил название «Комби». Но данное имя, так и не превратилось в имя нарицательное для данного типа кузова в СССР а потом и в России.

Первой попыткой указать на существование класса кузовов лифтбек у легковых автомобилей, была сделана Волжским автомобильным заводом в 2014 году. Завод ВАЗ объявил о выпуске новой модели Lada Granta Liftback — данная модель имеет задний свес большей длинны, если сравнивать с хэтчбеком, но такую же как у базовой модели седана.

Примеры автомобилей с кузовом лифтбек:

Toyota Corolla Liftback, BMW 4 Gran Coupe, AMC Spirit, Skoda Superb, ЗАЗ-1103, ВАЗ-2191, Skoda Rapid, Skoda Octavia, Skoda Superb, Toyota Avensis, Audi RS7, Mazda6, Renault Laguna